[DSE雞勞資糾紛]慶回歸臨記由＄1000臨時跌至$400

國家主席習近平今早（1日），出席香港第五屆政府就職典禮，為特首林鄭月娥及新班子監誓。場內人士聽着習近平講話之際，場外「粉絲」抵受着30多度的高溫撐場！其實早在數日前，已有「蛇頭」在網上招募「愛國老臨」撐場，最初更開高價1000元請人。《香港01》記者混入其中一個「老臨集團」，在「返工」前12小時，蛇頭才急急說由於莊家走數，「筍job」取消，大幅壓價以360元薪酬找「臨記」，充當香港廣西社團總會的「戲子」，到會展外的集會區齋坐支持習近平。記者化身卧底老臨期間，蛇頭一度因出價太低而找不到充夠的臨記，及後要輕微加價，才勉強找到人手。
我不知道（是否）一般騙徒手法，由此自終1,500元至4,000元（薪酬）都是騙局！
蛇頭阿希

請人之初開價1000元可打機聊天睡覺

6月底，記者在網上得知有蛇頭以1000元招募「老臨」，「蛇頭」表示約開工六小時，在活動中只需「齋坐」，7月1日中午左右會通知開工時間。但到了今日凌晨約1時，「蛇頭」突然「告急」，聲稱「莊家」走數，說好了的千元筍工告吹。但他為了大家的「飯碗」着想，特別安排了一單「清晨任務」，人工卻急降至350元，且只得約35個名額。

凌晨壓價變350元

記者於是「接」了這張晨早「通告」。清晨與一班「愛國人士」在灣仔會展對開的集會區，歡迎訪港的國家主席習近平，現場所見，該班熱血粉絲來自不同社團。現場掛有多幅歡迎橫額、中國國旗。記者跟蛇頭接洽後，被安排到香港廣西社團總會，蛇頭說，只需坐下4小時，可獲350元薪酬。記者下午到香港廣西社團總會會址查詢，但辦公室沒有開門。
蛇頭指「臨記」只是充撐場面 數千元請人是騙局

350元無人問津 蛇頭加50元請人

清晨5時許，記者抵現場找蛇頭阿希「點名」，可能是時間太早，或出價太低，當時只得數人到場。阿希發現出狀況，將薪酬調升至400元。其後十多人到場，由於毋需高叫任何口號，大家於指定區域內靜坐、打機、聊天及睡覺。

莊家360元請人 蛇頭稱只抽佣十元

所有人無所事事之際，阿希於WhatsApp群組吐苦水說，莊家本以360元請人，他只抽佣十元。怎料莊家沒有交帶，將整個工作取消，他惟有找工作給參加者，「七月一日係水尾，全部冇得做，所以咪要食低價。」

他解釋，網上指以1,500元至4,000元聘請人靜坐，根本是一個騙局。原本真正需要「臨記」的場面已準備就緒，現時的「臨記」只是充撐場面，毋需要高價請人。「我都好無奈，你叫人返嚟瞓教，你開二百蚊咪得！」阿希續指，初時莊家着蛇頭以每人頭200元找「臨記」，但他覺得不合情理，經商討後將薪酬提高至400元，他無奈道：「我不知道（是否）一般騙徙手法！」
指蛇頭辦事不力 莊家曾想走數
莊家大叔現身斥蛇頭辦事不力

至早上10時許，蛇頭指由於習近平仍未離開，所有參加者不准離開。其間，腋下挾着男裝手袋的莊家大叔現身，指蛇頭辦事不力，本需要35人出席，但僅23人到場。莊家為此感到不滿爭執，一度想「走數」不發薪酬；最終至早上11時35分，蛇頭向參加者發放400元薪酬，但沒有超時工作津貼，只提供樽裝水及香蕉予他們補充體力。

勞資糾紛
有冇巴打絲打想幫佢哋爭取合理嘅工資

愛國人士既血汗唔應該咁樣被壓榨

6粒鐘350蚊